# kubernetes-monitoring
- kind: ServiceMonitor - мониторит сервис, а не отдельные поды
- kind: Prometheus - cr для прометея
- kind: AlertManager - для алертменеджера
- прометей может собирать метрики с других прометеев
- victoria metrics, thanos - дополнительные хранилища метрик для prometheus 
- у прометея есть пуш и пул модель
- есть прометеус оператор - он следит за разворачиваем, обновлением прометея, настройкой и сращиванием с субд
- prometheus-configmap-reloader, prometheus-rules-reloader - операторы, следящие за обновлением конфигурации прометеуса
- загрузка шаблонов производится с помощью конфигмапов, через апи или руками
- kind: configmaplist - можно дашборды через него распространять
- kind: list - для распространения rules
- goldpinger - проверяет сетевую связность нод куба и подкрашивает неисправности на изображении
- heartbeat - проверяет доступность всех приложений в кластере 
- mtait - позволяет экспортировать логи с подов и экспортировать их в tsdb и формирования дашбордов и алертов
- https://github.com/samber/awesome-prometheus-alerts#-rules
